入黎睇下韓國罷工點先成功!!

韓國1996-7 工人大罷工

過程:
Dec 26 120萬工人大罷工
Dec27 罷工擴展至其他行業

January 6, 工會領袖號召14號再開始大罷工 , 南韓政府恐嚇扣捕

Jan 14, 工會宣佈1月14日罷工非常成功 120萬成員中有70萬響應罷工
學生農民全力支持 民意有7成支持
得到國際性勞工組織 例如AFL-CIO 支持
得到國際政府支持 (如澳洲)

January 16, 防暴警濫暴 放TG

January 18 工會指每星期3 都罷工 直至2月18 ,每周末大遊行
, 然後回復無限期罷工 ,

January 20, 總統和工會領袖會面

January 24 第2大鋼業公司破產 , 令更多政府醜聞暴光
另一方面勞工因經濟壓力不太願意繼續大罷工

結果:
March10, 雖然法案最後沒有大更動, 但延遲了2年才實行, 而且相關勞工福利仍然在世上數一數二, 該運動算是韓國

成功: 有工會 行業入面有一半人罷工就已經成功令佢停擺
有國際支持 有民意支持

反思: 過完年之後 大罷工左2日之後變左每星期罷一次, 拖左個幾月之後工人們有經濟壓力唔可以重返大罷工, 所以要罷就一口氣罷 ,

有國際支持好重要, 要打國際戰線等大公司唔敢清算

清算員工既公司會被香港人/國際清算返

推

我宣布三罷籌備工作正式開始

該運動算是韓國戰後成功的罷工運動

願榮光歸香港

個重點係工會
無工會嘅所謂罷工注定響應人數少+唔會持久
呢個係無法撼動嘅事實
明明過去幾日都討論咗好多 亦都有手足不斷呼籲人一齊著手籌備
但係今日新聞一出就拋諸腦後

我諗係咪仲籌備緊?
想再叫多d人黎
今日新聞出左一定會暫時轉移左視線
但大家如果想對得住周同學嘅話一定會加緊腳步

唔少行業開左 更多開緊

工會 工會 工會 各行各業都要工會

韓國人出左名團結, 呢樣香港人真係要學

唉, 靠職工盟乜都死
唔係點解個集體談判權會守唔住

香港個工會永遠站在工人對面

冇工會真係好難
因為大家都唔係一個約束入面，會擔心如果得我擺，同事唔擺，我會被抽後算脹。有大台起麻會知道有後台唔敢搞你

各大地方開始宣傳3罷

有冇人研究下法國戴高樂時期大罷工
同香港現時情況有d相似

和你推

曱甴王習曱甴

推 認同罷工真係唔可以話搞就搞咁兒戲

集體罷一星期， 政府定跪，黑警都拉唔到咁多人

難怪香港人工時長人工低都冇人反抗到腦細
我係腦細都鍾意香港請傻仔喇

push

工會工會

工會

Push

唔夠人呀 同我入去
二百萬三罷頻道
頻道
Group List